<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>机器学习 on biubiobiu's Blog</title><link>https://biubiobiu.github.io/zh-cn/tags/%E6%9C%BA%E5%99%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link><description>Recent content in 机器学习 on biubiobiu's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><copyright>Everything is mine</copyright><lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 12:30:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://biubiobiu.github.io/zh-cn/tags/%E6%9C%BA%E5%99%A8%E5%AD%A6%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>深度学习-结构</title><link>https://biubiobiu.github.io/zh-cn/posts/00030_deeplearning_summary/0010_deeplearning_problem/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 12:30:40 +0800</pubDate><guid>https://biubiobiu.github.io/zh-cn/posts/00030_deeplearning_summary/0010_deeplearning_problem/</guid><description>一、激活函数 1、Sigmoid函数 logistic函数
$$ \varphi(v) = \frac{1}{1+e^{-av}} $$
tanh函数
$$ \varphi(v) = tanh(v) = \frac{1-e^{-v}}{1+e^{-v}} $$
分段线性函数
$$ \varphi(v) = \begin{cases} 1 &amp;amp;\text{if } v \geqslant \theta \
kv &amp;amp;\text{if } - \theta &amp;lt; v &amp;lt; \theta \
0 &amp;amp;\text{if } v \leqslant 0 \end{cases} $$
概率型函数
$$ P(1) = \frac{1}{1+e^{-\frac{x}{T}}} $$
2、ReLU函数 $$ ReLU(x) = max(0, x) = \begin{cases} x &amp;amp;\text{if } x \geqslant 0 \
0 &amp;amp;\text{if } x &amp;lt; 0 \end{cases} $$</description></item><item><title>深度学习开篇</title><link>https://biubiobiu.github.io/zh-cn/posts/00030_deeplearning_summary/0005_deeplearning_summary/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 12:30:40 +0800</pubDate><guid>https://biubiobiu.github.io/zh-cn/posts/00030_deeplearning_summary/0005_deeplearning_summary/</guid><description>论文入口
一、机器学习 目前，人工智能研究领域主要体现在一下几个方面：
智能感知：通过模拟人的感知能力（视觉、听觉、嗅觉）对外部信息进行感知和识别，并能够对信息进行加工和处理，从而做出反应。
智能学习：学习是人工智能的主要标志和获取知识的重要手段，研究机器通过模拟人的学习能力，如何从小样本、大数据中学习，主要有：
监督学习：（Supervised Learning）表示机器学习的数据是带有标记的，这些标记可以包括：数据类别、数据属性、特征点位置等。这些标记作为预期效果，不断修正机器的预测结果。常见的监督学习有分类、回归、结构化学习。 半监督学习：（Semi-Supervised Learning）利用少量标注数据和大量无标注数据进行学习的方式。常用的半监督学习算法有：自训练、协同训练 非监督学习：（Unsupervised Learning）表示机器学习的数据是没有标记的。常见的无监督学习有：聚类、降维 强化学习：（Reinforcement Learning）通过智能体和环境的交互，不断学习并调整策略的机器学习算法。这种算法带有一种激励机制，如果智能体根据环境做出一个正确的动作，则施予一定的“正激励”；如果是错误的动作，则给与一定的“负激励”。通过不断地累加激励，以获取激励最大化的回报。做火热的应用就是 AlphaGo Zero 认知推理：模拟人的认知能力，主要研究知识表示、推理、规划、决策等，主要有自然语言处理、脑科学。
二、表征学习 表征：为了提高机器学习系统的准确率，需要将输入信息转化为有效的特征，或者更一般性地称为 表征（Representation） 表征学习：如果有一种算法可以自动地学习有效的特征，并提高最终机器学习模型的性能，那么这种学习就可以叫做 表征学习。 表征学习的关键是解决语义鸿沟（Semantic Gap）问题。即：输入数据的底层特征与高层语义信息之间的不一致性和差异性。
机器学习中经常用两种方式表示特征：局部表示(Local Representation)、分布式表示(Distributed Representation)。
比如：颜色的表示。
局部表示：也称为离散表示或者符号表示，比如：one-hot向量的形式。假设所有颜色 构成一个词表 $\bold V$，此时，可以用一个 $|\bold V|$ 维的one-hot向量来表示一中颜色。但是，one-hot向量的维数很高，且不能扩展，如果有一种新的颜色，就需要增加一维来表示。不同颜色之间的相似度都为0，无法直到“红色”和“中国红”的相似度要高于“红色”和“黑色”的相似度。 分布式表示：另一种表示颜色的方法是用RGB值来表示颜色，不同颜色对应RGB三维空间中的一个点。分布式表示通常可以表示低维的稠密向量。 嵌入：神经网络将高维的局部表示空间 $\R^{|\bold V|}$，映射到一个非常低维的分布式表示空间 $\R^{D}$。在这个低维空间中，每个特征不再是坐标轴上的点，而是分散在整个低维空间中，在机器学习中，这个过程也成为嵌入（Embedding）。比如：自然语言中词的分布式表示也经常叫做词嵌入。
要学习到一种好的高层次语义表示（一般为分布式表示），通常只有从底层特征开始，经过多步非线性转换才能得到。深层结构的优点是可以提高特征的重用性，从而指数级增强表示能力。因此，表示学习的关键是构建具有一定深度的多层次特征表示。
三、深度学习 深度学习是机器学习的一个重要的、新的研究领域，源于对神经网络的进一步研究，通常采用包含多个隐藏层的神经网络结构，目的是建立、模拟人脑学习过程。
在描述深度学习之前，先回顾下机器学习和深度学习的关系。
机器学习：研究如何使用计算机系统利用经验改善性能。在机器学习的众多研究方向中，表征学习关注如何自动找出表示数据的合适方式，以便更好地将输入变换为正确的输出。
深度学习：是具有多级表示的表征学习方法。在每一级，深度学习通过简单的函数将该级的表示变换为更高级的表示。因此，深度学习模型也可以看作是由许多简单函数复合而成的函数。当这些复合函数足够多时，就可以表达非常复杂的变换。
作为表征学习的一种，深度学习将自动找出每一级表示数据的合适方式。逐级表示越来越抽象的概念或模式。高层特征是由底层特征通过推演归纳得到。
深度学习可通过学习一种深层非线性网络结构来表征输入数据，实现复杂函数逼近，具有很强的从少数样本集中学习数据集本质特征的能力。深度学习的主要思想：通过自学习的方法，学习到训练数据的结构，并在该结构上进行有监督训练微调。 以图像为例，它的输入是一堆原始像素值，模型中逐级表示为： graph LR; A(特定位置和角度的边缘) -- B(由边缘组合得出的花纹) B -- C(由多种花纹进一步汇合得到的特定部位) C -- D(由特定部位组合得到的整个目标) 1、神经元 神经元模型：</description></item></channel></rss>